# Лабораторна робота №8. Вступ до документації коду та проекту.
#
## Курмишева Анастасія Єгорівна гр КІТ-321а.
#
## Завдання: 

Для лабораторної роботи "Функції" необхідно додати можливість генерації Doxygen документації. Розробити повноцінні звіти для лабораторної роботи "Функції", що присвячена функціям у двох фотрматах (+їх репрезантація у PDF форматі)

## Основна частина:

### Опис роботи: 

В даній роботі вводимо функції для виконання попередніх лабораторних робіт з теми "Масиви" та "Цикли". 
- "Цикли": Для перевірки чи є число простим свторюємо функцію з циклом, у ході роботи якого буде перевірятися остача від ділення заданого числа на дільник, який матиме початкове значення 2 і у ході циклу буде поступово збільшуватися на 1 доки не отримає числове значення на 1 менше ніж задане число.
Якщо під час ділення на кожен з дільників жодного разу остача від ділення не дорівнювала 0, то число пройшло перевірку і є простим. Якщо ж число ділиться без остачі хочаб на один із дільників, то це чило не є простим.
- "Масиви": Результатом множення матриуць Am×n і Bn×k буде матриця Cm×k така, що элемент матриці C, що стоїть в i-нному рядку и j-нному совбчику (cij), дорівнює сумі добудтків элементів i-нного рядка матриці A на відповідні елементи j-нного стовбчика матриці B:
cij = ai1 · b1j + ai2 · b2j + ... + ain · bn

### Перелік вхідних данних: 
- "Цикли": 
`int n` - задане ціле число, яке будемо перевіяти
`int res` - результат перевірки числа, який буде приймати значення 1 (що буде означали что число є простим) або 0 (що буде означати, що число не є простим)
`іnt i` - дільник, на який буде відбуватися ділення часла задля його перевірки

- "Масиви": 
`int ma [N][N]` - матриця, яку будемо множити (int).
`int mres [N][N]` - матриця, яка буде результатом множення заданої матриці самої на себе, з початковими елементами, що рівні 0 (int). 
`const N` -розмірність заданої матриці яка дораснює її числу рядків та стовбчиків.

## Дослідження результатів роботи программи: 
- "Цикли":
У ході виконання циклу змінна res з початковим значенням 1 може змінювати своє значення на 0, якщо задане число буде націло ділитися хочаб на одне із значень, яке буде приймати дільник і. Дільник у ході роботи циклу буде кожного разу збільшуватися на 1 доки не буде і<n, при цьому початкове значення і=2, оскільки в ролі дільника ми берермо невідʼємні цілі числа, за винятком 0, 1 та самого n. 
	
- "Масиви":
За правилом множення матриць, результуюча матриця буде складатися з кількості стовбчиків матриці, що є першим множником, таз кількості рядків матриці, що є другим множником. Оскільки ми множимо матрицю саму на себе, ромірність результуючої матриці буде дорівнювати розмірам заданої, тобто N x N. Тип елементів масивів визначаємо як int.

Для підтвердження корректності роботи програми зупинемо відлагодник на строці "`return 0`;" та спочатку введемо команду "`р result`", а потім "`p mres2`". Після вводу команди отримали наступне:

```
(gdb) p result
$1 = 1
(gdb) p mres2
$2 = {{51, 56}, {48, 67}}
(gdb) 
```
Як бачимо, програми виконуються без помилок, що свідчить про їх коректну роботу.

## Структура проекту лабораторної роботи:

```
lab08
   ├── dist
   │   └── html
   ├── doc
   │   ├── lab08.docx
   │   ├── lab08.md
   │   └── lab08.pdf
   ├── Doxyfile
   ├── Makefile
   ├── README.md
   └── src
       └── main.c
```
